msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.1\n"

#. STRINGS.ACTIONS.BLINK.FUEL
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.BLINK.FUEL"
msgid "Shadowpoof"
msgstr "暗影传送"

#. STRINGS.ACTIONS.BLINK_MAP.FUEL
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.BLINK_MAP.FUEL"
msgid "Shadowpoof({uses})"
msgstr "暗影传送({uses})"

#. STRINGS.ACTIONS.CHANGE_TACKLE.BATTERY
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CHANGE_TACKLE.BATTERY"
msgid "Set Battery"
msgstr "更换能源"

#. STRINGS.ACTIONS.CHANGE_TACKLE.CRYSTAL
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CHANGE_TACKLE.CRYSTAL"
msgid "Boost Sword"
msgstr "镶嵌武器"

#. STRINGS.ACTIONS.COOKPACKAGE
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.COOKPACKAGE"
msgid "Pacook"
msgstr "包锅"

#. STRINGS.ACTIONS.FUELPOCKETWATCH
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.FUELPOCKETWATCH"
msgid "Hack"
msgstr "入侵"

#. STRINGS.ACTIONS.LUNARSHADOWCHARGE
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.LUNARSHADOWCHARGE"
msgid "Charge"
msgstr "充能"

#. STRINGS.ACTIONS.LUNARSHADOWSTATE
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.LUNARSHADOWSTATE"
msgid "Switch State"
msgstr "改变形态"

#. STRINGS.ACTIONS.TOGGLETOTEM.OFF
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.TOGGLETOTEM.OFF"
msgid "Deactivate"
msgstr "关闭"

#. STRINGS.ACTIONS.TOGGLETOTEM.ON
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.TOGGLETOTEM.ON"
msgid "Activate"
msgstr "激活"

#. STRINGS.ANNOUNCE_GLASSIC_BROKE
msgctxt "STRINGS.ANNOUNCE_GLASSIC_BROKE"
msgid "WEAPON BREAK!"
msgstr "武器断裂！"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL.ACTIVATE.LOCKED_GATE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL.ACTIVATE.LOCKED_GATE"
msgid "Nope, it's locked."
msgstr "不行，锁住了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL.FILL_OCEAN.UNSUITABLE_FOR_PLANTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL.FILL_OCEAN.UNSUITABLE_FOR_PLANTS"
msgid "Nope, plants hate salt water."
msgstr "咸水坏植物。"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL.ROW_FAIL.BAD_TIMING0
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL.ROW_FAIL.BAD_TIMING0"
msgid "Tooooo fast!"
msgstr "太太太快辣！"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL.ROW_FAIL.BAD_TIMING2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL.ROW_FAIL.BAD_TIMING2"
msgid "Nope again!"
msgstr "不! 行！"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL_GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ACTIONFAIL_GENERIC"
msgid "nope"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_ADVENTUREFAIL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_ADVENTUREFAIL"
msgid "I shall try again."
msgstr "我应该再试试的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_MOONGLASS"
msgid "I AM THE LIGHT!"
msgstr "我即是光！"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_CRAFTING_FAIL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_CRAFTING_FAIL"
msgid "Nope, missing ingredients."
msgstr "不行，材料不够。"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_MOONGLASS"
msgid "Lights out?"
msgstr "熄灭……了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_QUAKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_QUAKE"
msgid "Ahhh! Something bad is happening."
msgstr "啊啊，有不好的事情要发生了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_TRAP_WENT_OFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.ANNOUNCE_TRAP_WENT_OFF"
msgid "Oops 󰂷"
msgstr "哀鸭 󰂷"

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.DESCRIBE.MOOSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.DESCRIBE.MOOSE"
msgid "󰂡"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTERS.CIVI.DESCRIBE.MOSSLING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.CIVI.DESCRIBE.MOSSLING"
msgid "󰂡"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_MOONGLASS"
msgid "Secret power from the moon!"
msgstr "来自月亮的神秘力量！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_MOONGLASS"
msgid "The moon power has gone."
msgstr "月之力已离我而去。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BATTLERUINSHAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BATTLERUINSHAT"
msgid "For The King!"
msgstr "为了吾王！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BLACKHOLESTAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BLACKHOLESTAFF"
msgid "???"
msgstr "什么奇怪的东西？"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BOOK_HARVEST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BOOK_HARVEST"
msgid "H-A-R-V-E-S-T!"
msgstr "收——获——！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BOOK_TOGGLEDOWNFALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BOOK_TOGGLEDOWNFALL"
msgid "/toggledownfall"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BOOK_WETNESS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.BOOK_WETNESS"
msgid "We would be able to see a wet world."
msgstr "一个潮湿的世界即将到来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CHESSPIECE_HEADUCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CHESSPIECE_HEADUCK"
msgid "󰂷"
msgstr "哀鸭 󰂷"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.COOKGIFTWRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.COOKGIFTWRAP"
msgid "That's a cooker's wrap!"
msgstr "我们厨师太有操作了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.COOKPACKAGEWRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.COOKPACKAGEWRAP"
msgid "Wrapping things up and cook them together."
msgstr "把东西打包起来一起烹饪。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DARKAMULET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DARKAMULET"
msgid "I can feel the darkness coming."
msgstr "我能感受到黑暗来临。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DARKCRYSTAL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DARKCRYSTAL"
msgid "Get closer to dark!"
msgstr "接近黑暗！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DARKGEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DARKGEM"
msgid "It seems no use."
msgstr "似乎没有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DARKMAGATAMA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DARKMAGATAMA"
msgid "It seems no use."
msgstr "似乎没有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FRIENDSHIPRING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FRIENDSHIPRING"
msgid "It's the proof of friendship."
msgstr "这是友谊的证明。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FRIENDSHIPTOTEM_DARK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FRIENDSHIPTOTEM_DARK"
msgid "Darkness will be wide-range spread."
msgstr "散播黑暗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FRIENDSHIPTOTEM_LIGHT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FRIENDSHIPTOTEM_LIGHT"
msgid "Pureness will be wide-range spread."
msgstr "散播圣洁。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HORRORCHAIN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.HORRORCHAIN"
msgid "We never now how it spreads horror."
msgstr "我们仍未知道它是如何散播恐惧的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LIGHTAMULET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LIGHTAMULET"
msgid "I can feel the darkness away."
msgstr "黑 暗 退 散。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LIGHTCRYSTAL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LIGHTCRYSTAL"
msgid "Get closer to light!"
msgstr "接近光明！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LIGHTGEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LIGHTGEM"
msgid "It seems no use."
msgstr "似乎没有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LIGHTMAGATAMA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LIGHTMAGATAMA"
msgid "It seems no use."
msgstr "似乎没有用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LUNARSHADOW.LUNAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LUNARSHADOW.LUNAR"
msgid "I can feel the secret power from the moon."
msgstr "我能感受到来自月亮的神秘力量。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LUNARSHADOW.SHADOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LUNARSHADOW.SHADOW"
msgid "I can feel the secret power from the nightmare."
msgstr "我能感受到来自暗影的神秘力量。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MOONGLASSHAMMER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MOONGLASSHAMMER"
msgid "I've made it extra effective."
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MOONGLASSPICKAXE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MOONGLASSPICKAXE"
msgid "I've made it extra effective."
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MOONLIGHT_SHADOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MOONLIGHT_SHADOW"
msgid "Secret power comes from the moon."
msgstr "神秘的力量从月亮而来。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTMARE_SPEAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTMARE_SPEAR"
msgid "It looks like breaking."
msgstr "它好像快坏了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.BLUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.BLUE"
msgid "It shines blue."
msgstr "是蓝色的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.FUEL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.FUEL"
msgid "It doesn't shine."
msgstr "好暗，但是还有光。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.GENERIC"
msgid "It seems to need some glowing materials."
msgstr "它似乎需要某种东西来发光."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.GREEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.GREEN"
msgid "It shines green."
msgstr "是绿色的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.OPAL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.OPAL"
msgid "It shines!"
msgstr "闪闪发亮！"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.ORANGE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.ORANGE"
msgid "It shines orange."
msgstr "是橙色的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.PURPLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.PURPLE"
msgid "It shines purple."
msgstr "是紫色的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.RED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.RED"
msgid "It shines red."
msgstr "是红色的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.YELLOW
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.NIGHTPACK.YELLOW"
msgid "It shines yellow."
msgstr "是黄色的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PORTABLE_WARDROBE_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PORTABLE_WARDROBE_ITEM"
msgid "Dress up anywhere."
msgstr "有了它便可随地换装。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PORTABLE_WARDROBE_WRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.PORTABLE_WARDROBE_WRAP"
msgid "Dress up anytime."
msgstr "有了它便可随时换装。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SPICE_CACTUS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SPICE_CACTUS"
msgid "Make sanity great again."
msgstr "让精神再次伟大。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SPICE_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.SPICE_MOONGLASS"
msgid "Grant the power of the moon."
msgstr "赋予月之力量。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.ALREADYFULLMOON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.ALREADYFULLMOON"
msgid "It's already full-moon today."
msgstr "今天已经是满月了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.GENERIC"
msgid "Attempt to call a no value."
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOBIRDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOBIRDS"
msgid "The birds are not keen on this weather."
msgstr "鸟不喜欢这种天气。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOFIRES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOFIRES"
msgid "There are no fires to put out."
msgstr "没有火可以扑灭呢。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOHARVESTABLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOHARVESTABLE"
msgid "There's nothing to harvest."
msgstr "无可收获。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOHORTICULTURE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOHORTICULTURE"
msgid "There's nothing to cultivate."
msgstr "无可生长。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOMOONINCAVES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOMOONINCAVES"
msgid "The moon can't be affected from this subterranean location."
msgstr "洞穴里是操作不了月亮的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOSILVICULTURE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOSILVICULTURE"
msgid "There's nothing to to focus on."
msgstr "无可生长。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOSLEEPTARGETS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOSLEEPTARGETS"
msgid "Nothing wants to sleep."
msgstr "不睡。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOTENTACLEGROUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOTENTACLEGROUND"
msgid "The tentacles would be unable to break the surface here."
msgstr "触手长不出来哟。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOWATERNEARBY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.NOWATERNEARBY"
msgid "Fish may only be summoned in close proximity to a body of water."
msgstr "没有水，就没有鱼。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.TOOMANYBEES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.TOOMANYBEES"
msgid "That would be too many bees."
msgstr "太多蜜蜂了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.TOOMANYBIRDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.TOOMANYBIRDS"
msgid "It doesn't work as well with this many birds around."
msgstr "太多鸟啦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.WAYTOOMANYBIRDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.READ.WAYTOOMANYBIRDS"
msgid "The sky is out of birds for now."
msgstr "天上全是鸟。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.TEACH.CANTLEARN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL.TEACH.CANTLEARN"
msgid "Only AI can learn this knowledge."
msgstr "只有人工智能才能学会这种东西。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL_GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ACTIONFAIL_GENERIC"
msgid "Attempt to call a nil value."
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_ELECTRICATTACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_ELECTRICATTACK"
msgid "I want some goat!"
msgstr "来点 :zap: ！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_MOISTUREIMMUNITY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_MOISTUREIMMUNITY"
msgid "There will be no wet! Hyuyu!"
msgstr "不潮湿啦！哼哼~！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_MOONGLASS"
msgid "Mo attacks!"
msgstr "多重打击！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_SLEEPRESISTANCE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_SLEEPRESISTANCE"
msgid "Sleep Resistance Lv.7!"
msgstr "睡眠抗性 Lv.7！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_WORKEFFECTIVENESS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ATTACH_BUFF_WORKEFFECTIVENESS"
msgid "\"Efficiency V\""
msgstr "\"效率 V\""

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_BOOK_MOON_DAYTIME
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_BOOK_MOON_DAYTIME"
msgid "We'll be able to meet the result tonight!"
msgstr "今晚将见分晓！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_CHARLIE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_CHARLIE"
msgid "Yaaaada! I'm not a naughty child!"
msgstr "呀哒！我不是个淘气的孩子！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_COLD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_COLD"
msgid "Help, I need some nightmare fuel!"
msgstr "救命，来点噩梦燃料！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DESPAWN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DESPAWN"
msgid "Switch? Switch?! Switch!"
msgstr "快换？快换？！快换！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_ATTACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_ATTACK"
msgid "Not spicy!"
msgstr "不辣了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_ELECTRICATTACK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_ELECTRICATTACK"
msgid "Another zappy dish?"
msgstr "该电一电了？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_MOONGLASS"
msgid "My extra power is nil."
msgstr "额外的力量消失了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_WORKEFFECTIVENESS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_DETACH_BUFF_WORKEFFECTIVENESS"
msgid "All work and no play doesn't suit me. Hyuyu!"
msgstr "光工作不玩耍，不适合本宝宝。哼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_EAT.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_EAT.GENERIC"
msgid "Mmm!"
msgstr "唔姆！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_EAT.STALE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_EAT.STALE"
msgid "Don't do that!"
msgstr "我不想吃！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ENTER_DARK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ENTER_DARK"
msgid "Woo, cool!"
msgstr "哇哦，好炫酷！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ENTER_LIGHT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_ENTER_LIGHT"
msgid "Noo! I still wanna play!"
msgstr "不要嘛，我还想玩一会儿！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_HOUNDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_HOUNDS"
msgid "Watch out, hounds're coming!"
msgstr "小心，来狗了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_HUNT_START_FORK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_HUNT_START_FORK"
msgid "The game is afoot! Hyuyu!"
msgstr "路在脚下！哼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_HUNT_SUCCESSFUL_FORK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_HUNT_SUCCESSFUL_FORK"
msgid "Aha! Advantage goes to me."
msgstr "啊哈！本宝宝占尽优势。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_INV_FULL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_INV_FULL"
msgid "Anyone want some free stuffs?"
msgstr "有没有人来帮拿一下东西鸭？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_NODAYSLEEP_CAVE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_NODAYSLEEP_CAVE"
msgid "How can a brave girl go sleep when underground?"
msgstr "勇敢的女孩怎么能在地下睡觉呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_NONIGHTSIESTA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_NONIGHTSIESTA"
msgid "How can a brave girl go sleep at night?"
msgstr "勇敢的女孩怎么能睡觉呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_NONIGHTSIESTA_CAVE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_NONIGHTSIESTA_CAVE"
msgid "How can a brave girl go sleep when underground?"
msgstr "勇敢的女孩怎么能在地下睡觉呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_REVIVED_FROM_CORPSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_REVIVED_FROM_CORPSE"
msgid "I--AM--BACK!"
msgstr "我——回——来——了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_TALK_TO_PLANTS.1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_TALK_TO_PLANTS.1"
msgid "You know what? We have a EMOJI system mod!"
msgstr "你知道吗？我们写了个 emoji 模组！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_THORNS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_THORNS"
msgid "Aiyo! It's pointy!"
msgstr "哎哟！啄到我了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_TOOMANYBIRDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_TOOMANYBIRDS"
msgid "I don't think it's smart to read it now."
msgstr "现在读这本书是不合适的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_TOWNPORTALTELEPORT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_TOWNPORTALTELEPORT"
msgid "Never fear, brave me is here!"
msgstr "不要害怕，勇敢宝宝在此！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_WAYTOOMANYBIRDS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_WAYTOOMANYBIRDS"
msgid "I can't see any birds in the sky!"
msgstr "鸟没了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_WET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_WET"
msgid "I need some fuel to dry myself away from wet!"
msgstr "我需要一些噩梦燃料来烘干自己！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_WETTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_WETTER"
msgid "I am the soggiest girl!"
msgstr "成落汤鸭了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_WORMHOLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.ANNOUNCE_WORMHOLE"
msgid "Time traveling!"
msgstr "像是时间旅行！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.COMBAT_QUIT.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.COMBAT_QUIT.GENERIC"
msgid "I am the wimp girl!"
msgstr "我好鶸！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.COMBAT_QUIT.SPIDER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.COMBAT_QUIT.SPIDER"
msgid "I am the wimp girl!"
msgstr "我好鶸！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ALTERGUARDIAN_PHASE2SPIKE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ALTERGUARDIAN_PHASE2SPIKE"
msgid "It can't fence me that easily."
msgstr "没那么容易困住我的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ALTERGUARDIAN_PHASE3TRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ALTERGUARDIAN_PHASE3TRAP"
msgid "Sleepy stone! I know it. I always know it!"
msgstr "睡觉的石头！我就知道，我就知道！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ARMOR_BRAMBLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ARMOR_BRAMBLE"
msgid "A great design that protects me from strike!"
msgstr "前卫的设计，保护我不受尖刺的困扰！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ATRIUM_GATE.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ATRIUM_GATE.ON"
msgid "Will it send me back home?"
msgstr "它会送我回家吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ATRIUM_KEY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ATRIUM_KEY"
msgid "Will it send me back home?"
msgstr "它会送我回家吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.BISHOP_NIGHTMARE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.BISHOP_NIGHTMARE"
msgid "Eep! Play nice with me!"
msgstr "咦！别跟我胡来！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.BOOK_ELEMENTAL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.BOOK_ELEMENTAL"
msgid "Calls little Fire Friends."
msgstr "召唤小小的火焰朋友。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.BOOK_WETNESS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.BOOK_WETNESS"
msgid "Finally we are able to control the power of rain."
msgstr "我们终于掌握了雨的力量。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.BRUSH
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.BRUSH"
msgid "No, my hair hates this."
msgstr "不要，我的头发讨厌它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.CAVE_ENTRANCE_OPEN.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.CAVE_ENTRANCE_OPEN.GENERIC"
msgid "No spelunking for this little Mio!"
msgstr "宝宝可不想洞穴探险！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.DIRTPILE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.DIRTPILE"
msgid "Something diggable."
msgstr "可以挖。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.DRAGONBODYHAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.DRAGONBODYHAT"
msgid "Fire goes away!"
msgstr "火焰退散！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.DRAGONFLY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.DRAGONFLY"
msgid "Fear me!"
msgstr "颤抖吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.FARM_PLOW_ITEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.FARM_PLOW_ITEM"
msgid "All work and no play makes for an unhappy girl."
msgstr "光工作不玩耍，不适合本宝宝。哼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.GLASSICCUTTER.MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.GLASSICCUTTER.MOONGLASS"
msgid "The Avalokitasvara of Nanhai."
msgstr "南海观音。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.HALLOWEENCANDY_11
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.HALLOWEENCANDY_11"
msgid "Harumpf, it melts all over my hands."
msgstr "额，融化在我的手上了，粘的到处都是。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.HOMESIGN.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.HOMESIGN.BURNT"
msgid "My :blpp:! Noooo!"
msgstr "我的 :blpp: ！不——！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.HOMESIGN.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.HOMESIGN.GENERIC"
msgid "Ha! :blpp:"
msgstr "哈！:blpp:"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.HOMESIGN.UNWRITTEN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.HOMESIGN.UNWRITTEN"
msgid "There's no way we don't have a :blpp: here."
msgstr "这里不该没有 :blpp: 的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ICEHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ICEHOUND"
msgid "You wouldn't want to eat an cute girl."
msgstr "我不好吃的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.INSPECTSELF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.INSPECTSELF"
msgid "Beautiful girl. Hyuyu!"
msgstr "是个漂亮的小女孩。哼哼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.KILLERBEE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.KILLERBEE.GENERIC"
msgid "No no no! Don't sting my face!"
msgstr "别叮我的脸！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.KILLERBEE.HELD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.KILLERBEE.HELD"
msgid "Now you are in my hand!"
msgstr "哼哼，现在你在我手里了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.KLAUS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.KLAUS"
msgid "Kowai!"
msgstr "好可怕！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.KNIGHT_NIGHTMARE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.KNIGHT_NIGHTMARE"
msgid "Eep! Play nice with me!"
msgstr "咦！别跟我胡来！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_ARMOREXTRAHEAVY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_ARMOREXTRAHEAVY"
msgid "I can barely move my little legs in it!"
msgstr "我在里面都挪不动腿！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_ARMORLIGHTSPEED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_ARMORLIGHTSPEED"
msgid "Skittery!"
msgstr "疾如风！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_ARMORMEDIUMDAMAGER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_ARMORMEDIUMDAMAGER"
msgid "Looks sharp, eh?"
msgstr "看起来很锋利，对吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_ARMOR_HP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_ARMOR_HP"
msgid "Fortified!"
msgstr "被强化了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_TIARAFLOWERPETALSHAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LAVAARENA_TIARAFLOWERPETALSHAT"
msgid "Mio is here to help!"
msgstr "我来帮忙！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LUREPLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.LUREPLANT"
msgid "Trash can, or maybe a harvester."
msgstr "垃圾桶，也可能是无情的收获机器。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MALBATROSS_BEAK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MALBATROSS_BEAK"
msgid "It quacks no more."
msgstr "它不再鸭叫了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MIOTAN.GHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MIOTAN.GHOST"
msgid "Well, maybe you should switch to WX-78 next time XD."
msgstr "下次你还是玩机器人吧 XD。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MOLEHAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MOLEHAT"
msgid "It lets me see how other people get hit by charlie."
msgstr "让我看看哪个小可爱会被查理摸到。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MOONBUTTERFLY.HELD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MOONBUTTERFLY.HELD"
msgid "Hello, dearest friend."
msgstr "你好鸭，亲爱的朋友！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MOONDIAL.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MOONDIAL.GENERIC"
msgid "Moon in the water."
msgstr "水中之月。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MOONGLASS_ROCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.MOONGLASS_ROCK"
msgid "A beautiful girl is reflected back at me! Hyuyu!"
msgstr "倒影里有个漂亮的小女孩！嘿嘿！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.NIGHTMAREFUEL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.NIGHTMAREFUEL"
msgid "How I LOVE it!"
msgstr "爱死它辣！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.OASISLAKE.EMPTY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.OASISLAKE.EMPTY"
msgid "Swimming noob is safe today."
msgstr "游泳笨蛋今天很安全。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.OASISLAKE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.OASISLAKE.GENERIC"
msgid "You see water but I see fireflies."
msgstr "你看见了水，而我看见了萤火虫。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PANFLUTE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PANFLUTE"
msgid "Sleepy time!"
msgstr "充电时间！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PIGMAN.GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PIGMAN.GUARD"
msgid "You wouldn't hit an cute girl, would you?!"
msgstr "你不会打我吧？！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.ATTACKER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.ATTACKER"
msgid "I'm not deliciouse, don't eat me!"
msgstr "我不好吃，不要吃我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.FIRESTARTER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.FIRESTARTER"
msgid "c_kick()!"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.GENERIC"
msgid "It's %s!"
msgstr "是%s！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.GHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.GHOST"
msgid "Maybe I can write a 正 on your face, haha."
msgstr "或许我可以在你脸上写个 囸 字，哈哈哈。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.MURDERER"
msgid "I'm not deliciouse, don't eat me!"
msgstr "我不好吃，不要吃我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.REVIVER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.PLAYER.REVIVER"
msgid "Please don't, we want life giving amulets!"
msgstr "多带复活币！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.QUAGMIRE_KEY_PARK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.QUAGMIRE_KEY_PARK"
msgid "No gate can stop me!"
msgstr "什么门也挡不住我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.QUAGMIRE_SAFE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.QUAGMIRE_SAFE.GENERIC"
msgid "None can impede me!"
msgstr "没有什么能够阻挡我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.RABBIT.HELD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.RABBIT.HELD"
msgid "Do not touch my hands!"
msgstr "别碰我的手！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.RESURRECTIONSTATUE.BURNT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.RESURRECTIONSTATUE.BURNT"
msgid "Still ali... burnt."
msgstr "仍然氵……烧了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.RESURRECTIONSTATUE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.RESURRECTIONSTATUE.GENERIC"
msgid "Still alive."
msgstr "仍然活着。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ROOK_NIGHTMARE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ROOK_NIGHTMARE"
msgid "Eep! Play nice with me!"
msgstr "咦！别跟我胡来！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ROPE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.ROPE"
msgid "I hope it's not for binding me."
msgstr "希望不是用来绑我的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.SADDLE_WAR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.SADDLE_WAR"
msgid "King Of War!"
msgstr "战争之王！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.SKELETONHAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.SKELETONHAT"
msgid "Ooohoo, it tickles my little brain!"
msgstr "哦，会挠痒我的脑袋呢！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.STAFFLIGHT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.STAFFLIGHT"
msgid "So bright and warm!"
msgstr "如此明亮而温暖！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.STATUEMAXWELL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.STATUEMAXWELL"
msgid "A statue of moving rocks and logs."
msgstr "移动的石头和木头的雕像。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TELEPORTATO_BASE.LOCKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TELEPORTATO_BASE.LOCKED"
msgid "Why won't you work?"
msgstr "你为什么不工作？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TOPHAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TOPHAT"
msgid "It looks fit to me!"
msgstr "它看起来很适合我！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRAILS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRAILS"
msgid "You wouldn't pummel me, would you?!"
msgstr "你不会打我吧？！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRAP"
msgid "I'm very patient."
msgstr "我很耐心的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRINKET_20
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRINKET_20"
msgid "I don't like it!"
msgstr "我不喜欢它！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRINKET_33
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRINKET_33"
msgid "No fun! "
msgstr "不好玩！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRINKET_34
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.TRINKET_34"
msgid "No fun! "
msgstr "不好玩！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.UMBRELLA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.UMBRELLA"
msgid "No soggy on this fine day!"
msgstr "今天这么好，我可不能被淋湿。"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WANDA.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WANDA.MURDERER"
msgid ""
"You wouldn't kill an beautiful girl in the prime of her life, would you?"
msgstr "你不会夺走年轻漂亮的小女孩的生命吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WARGLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WARGLET"
msgid "You wouldn't want to eat me!"
msgstr "我不好吃的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WATHGRITHR.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WATHGRITHR.GENERIC"
msgid "%s, which of your myths mentions nightmares?"
msgstr "%s，你的那些神话里有没有梦魇？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WEBBER.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WEBBER.MURDERER"
msgid "You wouldn't murder a helpless girl, would you??"
msgstr "你不会谋杀一个弱小无助的小女孩吧，对不对？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WENDY.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WENDY.GENERIC"
msgid "Do I scare you? Hyuyu!"
msgstr "我有没有吓到你？哼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WICKERBOTTOM.GHOST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WICKERBOTTOM.GHOST"
msgid "Rest in peace, %s..."
msgstr "奠..."

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WINONA.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WINONA.MURDERER"
msgid "Eep! I'm but a helpless girl!"
msgstr "啊！我就是一个弱小无助的小女孩！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WONKEY.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WONKEY.MURDERER"
msgid "angri! We should get along!"
msgstr "󰂡 按道理应该和平相处啊！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WURT.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WURT.MURDERER"
msgid "Surely we can sort this out, nightmare to shrimp?"
msgstr "咱们把这事私了吧？"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WX78.MURDERER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE.WX78.MURDERER"
msgid "Don't kill the poor girl!"
msgstr "不要杀害可怜的小女孩！"

#. STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE_TOODARK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.MIOTAN.DESCRIBE_TOODARK"
msgid "What is that?"
msgstr "啥？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ACTIONFAIL.READ.NOHARVESTABLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.ACTIONFAIL.READ.NOHARVESTABLE"
msgid "Kidding? Nothing to harvest!"
msgstr "逗我呢？没有可以收获的东西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ACTIONFAIL.READ.NOHARVESTABLE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.ACTIONFAIL.READ.NOHARVESTABLE"
msgid "Oh, I don't think there are things to harvest."
msgstr "噢，我认为现在无可收获。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_READ_BOOK.BOOK_HARVEST
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_READ_BOOK.BOOK_HARVEST"
msgid "Oh, breaking crops is awful."
msgstr "破坏庄稼是可恶的。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_READ_BOOK.BOOK_TOGGLEDOWNFALL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_READ_BOOK.BOOK_TOGGLEDOWNFALL"
msgid "I couldn't live without water!"
msgstr "鱼儿不能离开水生存！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_READ_BOOK.BOOK_WETNESS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_READ_BOOK.BOOK_WETNESS"
msgid "A lot of water... soggy!"
msgstr "好多水……湿哒哒的！"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.civi
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.civi"
msgid ""
"Civi can control magic, turning lights into darks, or turning darks into "
"lights."
msgstr "控制光与暗的魔法使, 拥有超强的适应能力和战斗能力。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.dummy
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.dummy"
msgid "Dummy also comes from the nightmare world. She is Mio's sister."
msgstr "达米是澪的妹妹，同样来自异世界。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.miotan
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.miotan"
msgid "Mio cames from another world, where nightmare is everywhere."
msgstr "澪来自一个充满梦魇的异世界。"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.civi.1.desc
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.civi.1.desc"
msgid "Feb 25"
msgstr "2月25日"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.civi.1.title
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.civi.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "生日"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.civi.2.desc
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.civi.2.desc"
msgid ""
"Lv.0 - Bone Bouillon\n"
"Lv.1 - Meatballs\n"
"Lv.2 - Volt Goat Chaud-Froid"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.civi.2.title
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.civi.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "最喜欢的食物"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.dummy.1.desc
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.dummy.1.desc"
msgid "July 17"
msgstr "7月17日"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.dummy.1.title
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.dummy.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "生日"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.dummy.2.desc
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.dummy.2.desc"
msgid "Grim Galette"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.dummy.2.title
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.dummy.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "最喜欢的食物"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.miotan.1.desc
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.miotan.1.desc"
msgid "July 17"
msgstr "7月17日"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.miotan.1.title
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.miotan.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "生日"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.miotan.2.desc
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.miotan.2.desc"
msgid "None"
msgstr "无"

#. STRINGS.CHARACTER_BIOS.miotan.2.title
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_BIOS.miotan.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "最喜欢的食物"

#. STRINGS.CHARACTER_DESCRIPTIONS.civi
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_DESCRIPTIONS.civi"
msgid ""
"*Travel between light and dark.\n"
"*Can control nightmare."
msgstr ""
"*在光暗之中穿梭\n"
"*可以控制梦魇"

#. STRINGS.CHARACTER_DESCRIPTIONS.dummy
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_DESCRIPTIONS.dummy"
msgid ""
"*Unfriendly to people.\n"
"*Friend of nightmare.\n"
"*Forgive."
msgstr ""
"*对人类不友好\n"
"*梦魇的伙伴\n"
"*原谅"

#. STRINGS.CHARACTER_DESCRIPTIONS.miotan
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_DESCRIPTIONS.miotan"
msgid ""
"*World treats her differently.\n"
"*Friend of nightmare."
msgstr ""
"*世界对她不友好\n"
"*梦魇的伙伴"

#. STRINGS.CHARACTER_NAMES.civi
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_NAMES.civi"
msgid "Civi"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTER_NAMES.dummy
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_NAMES.dummy"
msgid "Dummy"
msgstr "达米"

#. STRINGS.CHARACTER_NAMES.miotan
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_NAMES.miotan"
msgid "Mio"
msgstr "澪"

#. STRINGS.CHARACTER_QUOTES.civi
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_QUOTES.civi"
msgid "\"Get close to Nightmare!\""
msgstr "“更接近光明!”"

#. STRINGS.CHARACTER_QUOTES.dummy
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_QUOTES.dummy"
msgid "\"No one plays with me...\""
msgstr "“无人肯同我玩...”"

#. STRINGS.CHARACTER_QUOTES.miotan
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_QUOTES.miotan"
msgid "\"If I could eat nightmare...\""
msgstr "“假如我可以吞噬梦魇...”"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.civi
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.civi"
msgid "Slim"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.dummy
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.dummy"
msgid "None"
msgstr "无"

#. STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.miotan
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_SURVIVABILITY.miotan"
msgid "Grim"
msgstr ""

#. STRINGS.CHARACTER_TITLES.civi
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_TITLES.civi"
msgid "Mogician of Light and Dark"
msgstr "光暗魔法使"

#. STRINGS.CHARACTER_TITLES.dummy
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_TITLES.dummy"
msgid "The Nightmare Breaker"
msgstr "梦魇少女"

#. STRINGS.CHARACTER_TITLES.miotan
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_TITLES.miotan"
msgid "The Nightmare Eater"
msgstr "梦魇少女"

#. STRINGS.CIVI_LEVELS.ALREADY_DARK
msgctxt "STRINGS.CIVI_LEVELS.ALREADY_DARK"
msgid "I've already in the dark."
msgstr "我已经深陷黑暗中。"

#. STRINGS.CIVI_LEVELS.ALREADY_LIGHT
msgctxt "STRINGS.CIVI_LEVELS.ALREADY_LIGHT"
msgid "I've already in the light."
msgstr "我已经沐浴在光明中。"

#. STRINGS.CIVI_LEVELS.FEEL_DARK
msgctxt "STRINGS.CIVI_LEVELS.FEEL_DARK"
msgid "I felt the dark."
msgstr "我感受到了黑暗。"

#. STRINGS.CIVI_LEVELS.FEEL_LIGHT
msgctxt "STRINGS.CIVI_LEVELS.FEEL_LIGHT"
msgid "I felt the light."
msgstr "我感受到了光明。"

#. STRINGS.NAMES.BATTLERUINSHAT
msgctxt "STRINGS.NAMES.BATTLERUINSHAT"
msgid "Battle Crown"
msgstr "战斗皇冠"

#. STRINGS.NAMES.BLACKHOLESTAFF
msgctxt "STRINGS.NAMES.BLACKHOLESTAFF"
msgid "Blackhole Staff"
msgstr "黑洞法杖"

#. STRINGS.NAMES.BOOK_HARVEST
msgctxt "STRINGS.NAMES.BOOK_HARVEST"
msgid "Season of Harvest"
msgstr "收获的季节"

#. STRINGS.NAMES.BOOK_TOGGLEDOWNFALL
msgctxt "STRINGS.NAMES.BOOK_TOGGLEDOWNFALL"
msgid "Love of Rain"
msgstr "雨神的眷恋"

#. STRINGS.NAMES.BOOK_WETNESS
msgctxt "STRINGS.NAMES.BOOK_WETNESS"
msgid "The Wetness"
msgstr "THE 潮涌"

#. STRINGS.NAMES.BUFF_FRIENDSHIPTOTEM_DARK
msgctxt "STRINGS.NAMES.BUFF_FRIENDSHIPTOTEM_DARK"
msgid "Infused Dark Totem"
msgstr "注能黑暗图腾"

#. STRINGS.NAMES.BUFF_FRIENDSHIPTOTEM_LIGHT
msgctxt "STRINGS.NAMES.BUFF_FRIENDSHIPTOTEM_LIGHT"
msgid "Infused Light Totem"
msgstr "注能光明图腾"

#. STRINGS.NAMES.CHESSPIECE_HEADUCK
msgctxt "STRINGS.NAMES.CHESSPIECE_HEADUCK"
msgid "Headuck Figure"
msgstr "真头痛鸭雕塑"

#. STRINGS.NAMES.CHESSPIECE_HEADUCK_BUILDER
msgctxt "STRINGS.NAMES.CHESSPIECE_HEADUCK_BUILDER"
msgid "Headuck Figure"
msgstr "真头痛鸭雕塑"

#. STRINGS.NAMES.CIVI
msgctxt "STRINGS.NAMES.CIVI"
msgid "Civi"
msgstr ""

#. STRINGS.NAMES.COOKGIFTWRAP
msgctxt "STRINGS.NAMES.COOKGIFTWRAP"
msgid "Cooker's Gift Wrap"
msgstr "厨师礼物包锅"

#. STRINGS.NAMES.COOKPACKAGEWRAP
msgctxt "STRINGS.NAMES.COOKPACKAGEWRAP"
msgid "Cooker's Bundling Wrap"
msgstr "包锅"

#. STRINGS.NAMES.DARKAMULET
msgctxt "STRINGS.NAMES.DARKAMULET"
msgid "Dark Amulet"
msgstr "黑暗护符"

#. STRINGS.NAMES.DARKCRYSTAL
msgctxt "STRINGS.NAMES.DARKCRYSTAL"
msgid "Dark Crystal"
msgstr "黑水晶"

#. STRINGS.NAMES.DARKGEM
msgctxt "STRINGS.NAMES.DARKGEM"
msgid "Dark Gem"
msgstr "黑宝石"

#. STRINGS.NAMES.DARKMAGATAMA
msgctxt "STRINGS.NAMES.DARKMAGATAMA"
msgid "Dark Magatama"
msgstr "黑勾玉"

#. STRINGS.NAMES.DUMMY
msgctxt "STRINGS.NAMES.DUMMY"
msgid "Dummy"
msgstr "达米"

#. STRINGS.NAMES.FRIENDSHIPRING
msgctxt "STRINGS.NAMES.FRIENDSHIPRING"
msgid "Ring of Friendship"
msgstr "友爱戒指"

#. STRINGS.NAMES.FRIENDSHIPTOTEM_DARK
msgctxt "STRINGS.NAMES.FRIENDSHIPTOTEM_DARK"
msgid "Infused Dark Totem"
msgstr "注能黑暗图腾"

#. STRINGS.NAMES.FRIENDSHIPTOTEM_LIGHT
msgctxt "STRINGS.NAMES.FRIENDSHIPTOTEM_LIGHT"
msgid "Infused Light Totem"
msgstr "注能光明图腾"

#. STRINGS.NAMES.FUELPOCKETWATCH
msgctxt "STRINGS.NAMES.FUELPOCKETWATCH"
msgid "hacking Backtrek Watch"
msgstr "入侵溯源表"

#. STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER"
msgid "Glassic Cutter"
msgstr "玻璃剑"

#. STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER_DREAM
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER_DREAM"
msgid "Musou Isshin"
msgstr "梦想一心"

#. STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER_FROST
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER_FROST"
msgid "Frost Mourning"
msgstr "霜之哀嚎"

#. STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER_MOONGLASS"
msgid "Gestalt Cutter"
msgstr "月灵刀"

#. STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER_MOONROCK
msgctxt "STRINGS.NAMES.GLASSICCUTTER_MOONROCK"
msgid "Frost Cutter"
msgstr "霜灵刀"

#. STRINGS.NAMES.HORRORCHAIN
msgctxt "STRINGS.NAMES.HORRORCHAIN"
msgid "Horror Chain"
msgstr "恐惧锁链"

#. STRINGS.NAMES.LIGHTAMULET
msgctxt "STRINGS.NAMES.LIGHTAMULET"
msgid "Light Amulet"
msgstr "光明护符"

#. STRINGS.NAMES.LIGHTCRYSTAL
msgctxt "STRINGS.NAMES.LIGHTCRYSTAL"
msgid "Light Crystal"
msgstr "白水晶"

#. STRINGS.NAMES.LIGHTGEM
msgctxt "STRINGS.NAMES.LIGHTGEM"
msgid "Light Gem"
msgstr "白宝石"

#. STRINGS.NAMES.LIGHTMAGATAMA
msgctxt "STRINGS.NAMES.LIGHTMAGATAMA"
msgid "Light Magatama"
msgstr "白勾玉"

#. STRINGS.NAMES.LOSE_SANITY
msgctxt "STRINGS.NAMES.LOSE_SANITY"
msgid "the lost of sanity"
msgstr "没有精神"

#. STRINGS.NAMES.LUNARSHADOW
msgctxt "STRINGS.NAMES.LUNARSHADOW"
msgid "Lunar Shadow"
msgstr "月影"

#. STRINGS.NAMES.MIOTAN
msgctxt "STRINGS.NAMES.MIOTAN"
msgid "Mio"
msgstr "澪"

#. STRINGS.NAMES.MOONGLASSHAMMER
msgctxt "STRINGS.NAMES.MOONGLASSHAMMER"
msgid "Moon Glass Hammer"
msgstr "月光玻璃锤"

#. STRINGS.NAMES.MOONGLASSPICKAXE
msgctxt "STRINGS.NAMES.MOONGLASSPICKAXE"
msgid "Moon Glass Pickaxe"
msgstr "月光玻璃镐"

#. STRINGS.NAMES.MOONLIGHT_SHADOW
msgctxt "STRINGS.NAMES.MOONLIGHT_SHADOW"
msgid "Moonlight Shadow"
msgstr "月影"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTMARE_SPEAR
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTMARE_SPEAR"
msgid "Nightmare Spear"
msgstr "暗影破碎枪"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTPACK
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTPACK"
msgid "Night Pack"
msgstr "影背包"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_BLUE
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_BLUE"
msgid "Blue Night Pack"
msgstr "蓝影背包"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_FUEL
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_FUEL"
msgid "Night Pack"
msgstr "影背包"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_GREEN
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_GREEN"
msgid "Green Night Pack"
msgstr "绿影背包"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_OPAL
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_OPAL"
msgid "Opal Night Pack"
msgstr "闪亮影背包"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_ORANGE
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_ORANGE"
msgid "Orange Night Pack"
msgstr "橙影背包"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_PURPLE
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_PURPLE"
msgid "Purple Night Pack"
msgstr "紫影背包"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_RED
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_RED"
msgid "Red Night Pack"
msgstr "红影背包"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_YELLOW
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTPACK_YELLOW"
msgid "Yellow Night Pack"
msgstr "黄影背包"

#. STRINGS.NAMES.PORTABLE_WARDROBE_ITEM
msgctxt "STRINGS.NAMES.PORTABLE_WARDROBE_ITEM"
msgid "Portable Wardrobe"
msgstr "便携式衣柜"

#. STRINGS.NAMES.PORTABLE_WARDROBE_WRAP
msgctxt "STRINGS.NAMES.PORTABLE_WARDROBE_WRAP"
msgid "Magic Dress"
msgstr "魔术礼装"

#. STRINGS.NAMES.SPICE_CACTUS
msgctxt "STRINGS.NAMES.SPICE_CACTUS"
msgid "Cactus Powder"
msgstr "仙人掌粉"

#. STRINGS.NAMES.SPICE_CACTUS_FOOD
msgctxt "STRINGS.NAMES.SPICE_CACTUS_FOOD"
msgid "Cactus {food}"
msgstr "仙人掌味{food}"

#. STRINGS.NAMES.SPICE_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.NAMES.SPICE_MOONGLASS"
msgid "Lunar Powder"
msgstr "月光粉"

#. STRINGS.NAMES.SPICE_MOONGLASS_FOOD
msgctxt "STRINGS.NAMES.SPICE_MOONGLASS_FOOD"
msgid "Mystic {food}"
msgstr "神秘{food}"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.BATTLERUINSHAT
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.BATTLERUINSHAT"
msgid "Complete with ancient force field!"
msgstr "附有远古力场！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.BLACKHOLESTAFF
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.BLACKHOLESTAFF"
msgid "Absorb everything!"
msgstr "吸收一切！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.BLUEGEM
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.BLUEGEM"
msgid "Change fire into ice."
msgstr "用噩梦扭曲火焰。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.BOOK_HARVEST
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.BOOK_HARVEST"
msgid "Should help you harvest!"
msgstr "快速收获！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.BOOK_TOGGLEDOWNFALL
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.BOOK_TOGGLEDOWNFALL"
msgid "/toggledownfall"
msgstr ""

#. STRINGS.RECIPE_DESC.BOOK_WETNESS
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.BOOK_WETNESS"
msgid "The mystery of weather."
msgstr "雨的神秘力量。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.CHESSPIECE_HEADUCK_BUILDER
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.CHESSPIECE_HEADUCK_BUILDER"
msgid "I feel headache, but a duck."
msgstr "我感觉头痛鸭。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.COOKGIFTWRAP
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.COOKGIFTWRAP"
msgid "Wrap things up and cook them!"
msgstr "把东西打包起来一起烹饪！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.COOKPACKAGEWRAP
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.COOKPACKAGEWRAP"
msgid "Package and cook instantly."
msgstr "包起来立即烹饪。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.DARKCRYSTAL
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.DARKCRYSTAL"
msgid "Into Dark!"
msgstr "进入黑暗！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.FRIENDSHIPRING
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.FRIENDSHIPRING"
msgid "Buff your team."
msgstr "强化你的队伍。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.HORRORCHAIN
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.HORRORCHAIN"
msgid "Spread horror."
msgstr "散播恐惧。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.LIGHTCRYSTAL
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.LIGHTCRYSTAL"
msgid "Into Light!"
msgstr "进入光明！"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.LUNARSHADOW
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.LUNARSHADOW"
msgid "A sword with super power of both lunar light and nightmare."
msgstr "一把混合着月光与梦魇能量的超级宝剑。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.NIGHTMARE_SPEAR
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.NIGHTMARE_SPEAR"
msgid "Disappear in a moment."
msgstr "转瞬即逝。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.NIGHTPACK
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.NIGHTPACK"
msgid "Dark away."
msgstr "驱散黑暗。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.PORTABLE_WARDROBE_ITEM
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.PORTABLE_WARDROBE_ITEM"
msgid "Convenient for dressing up a lot."
msgstr "方便多次换装的道具。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.PORTABLE_WARDROBE_WRAP
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.PORTABLE_WARDROBE_WRAP"
msgid "Convenient for dressing up."
msgstr "方便换装的道具。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.REDGEM
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.REDGEM"
msgid "Change ice into fire."
msgstr "用噩梦扭曲冰冻。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.SKILLTREE_RESPEC_TOOL
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.SKILLTREE_RESPEC_TOOL"
msgid "Quick way to reset insight."
msgstr "快速重置洞察的方法。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.SPICE_CACTUS
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.SPICE_CACTUS"
msgid "Make sanity great again."
msgstr "让精神再次伟大。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.SPICE_MOONGLASS
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.SPICE_MOONGLASS"
msgid "Grant the power of the moon."
msgstr "赋予月之力量。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.alterguardianhat_finger
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.alterguardianhat_finger"
msgid "It's completely an emoji joke."
msgstr "绘文字笑话。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.armorskeleton_none
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.armorskeleton_none"
msgid "Only clever people can see it."
msgstr "只有聪明的人能看见它。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.cane_glass
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.cane_glass"
msgid "It's a glassic joke, I assume."
msgstr "玻璃笑话。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.cane_mossling
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.cane_mossling"
msgid "Mossia!"
msgstr "莫西鸭！"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.civi_none
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.civi_none"
msgid ""
"Civi can control magic, turning lights into darks, or turning darks into "
"lights."
msgstr "控制光与暗的魔法使, 拥有超强的适应能力和战斗能力。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.dragonflychest_gingerbread
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.dragonflychest_gingerbread"
msgid "Don't be fooled... it's completely inedible."
msgstr ""

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.dummy_none
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.dummy_none"
msgid "Another girl comes from nightmare's world."
msgstr "另一个来自梦魇异世界的女孩。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.eyebrellahat_peggy
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.eyebrellahat_peggy"
msgid "Wow! It's Peggy!"
msgstr "哇哦！是小猪佩奇！"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.glassiccutter_dream
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.glassiccutter_dream"
msgid "Inazuma shines eternal!"
msgstr "稻光，亦是永恒！"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.goldenaxe_victorian
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.goldenaxe_victorian"
msgid "An elegantly engraved golden axe."
msgstr "一把雕工精美的金斧头。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.hivehat_pigcrown
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.hivehat_pigcrown"
msgid "Pig Queen likes it."
msgstr "猪猪女王很喜欢它。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.hivehat_pigcrown_willow
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.hivehat_pigcrown_willow"
msgid "Pig Queen and Willow like it."
msgstr "猪猪女王和薇洛都很喜欢它。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.krampus_sack_invisible
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.krampus_sack_invisible"
msgid "Convey an incredibly convincing impression of a krampus sack."
msgstr "惟妙惟肖地模仿了坎普斯背包。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.lantern_mio
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.lantern_mio"
msgid "A lamp that is fit for camping."
msgstr "一盏很适合露营使用的灯。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.lunarplanthat_trans
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.lunarplanthat_trans"
msgid "Transparent!"
msgstr "透明！"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.meatrack_hermit_red
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.meatrack_hermit_red"
msgid "Mimic HD meatrack by Hermit."
msgstr "模仿螃蟹奶奶岛上的肉架。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.meatrack_hermit_white
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.meatrack_hermit_white"
msgid "Mimic HD meatrack by Hermit."
msgstr "模仿螃蟹奶奶岛上的肉架。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.miotan_classic
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.miotan_classic"
msgid "Mio's V1 skin!"
msgstr "澪的初版角色形象!"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.miotan_none
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.miotan_none"
msgid "Mio cames from another world, where nightmare is everywhere."
msgstr "澪来自一个充满梦魇的异世界。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.moonglassaxe_northern
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.moonglassaxe_northern"
msgid "A resplendent moon axe, its design reminiscent of days of yore."
msgstr "华丽的月斧头，古代遗物。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.moonglassaxe_victorian
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.moonglassaxe_victorian"
msgid "An elegantly engraved moon axe."
msgstr "一把雕工精美的月光斧头。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.moonglasshammer_forge
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.moonglasshammer_forge"
msgid "Watch out for the spikey bits."
msgstr ""

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.moonglasspickaxe_northern
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.moonglasspickaxe_northern"
msgid "A resplendent moon pickaxe, its design reminiscent of days of yore."
msgstr "华丽的月光鹤嘴锄，古代遗物。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.nightsword_lotus
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.nightsword_lotus"
msgid "She's back."
msgstr "她回来了。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.orangestaff_glass
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.orangestaff_glass"
msgid "It's a glassic joke, I assume."
msgstr "玻璃笑话。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.orangestaff_mossling
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.orangestaff_mossling"
msgid "Mossia!"
msgstr "莫西鸭！"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.raincoat_peggy
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.raincoat_peggy"
msgid "Wow! There are lots of Peggy...s!"
msgstr "哇哦！好多好多佩奇！"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.skeletonhat_glass
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.skeletonhat_glass"
msgid "Indiana Jones and the Kingdom of the Crystal Skull XD."
msgstr "致敬《夺宝奇兵4：水晶头骨王国》。"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.wx78_potato
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.wx78_potato"
msgid "A reworked machine becomes a potato!"
msgstr "WX78重做以后竟然变成了一个土豆！"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.alterguardianhat_finger
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.alterguardianhat_finger"
msgid "Crossed Fingers"
msgstr "交叉手指"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.armorskeleton_none
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.armorskeleton_none"
msgid "Emperor's New Clothes"
msgstr "皇帝的新衣"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.cane_glass
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.cane_glass"
msgid "Gane"
msgstr "手丈"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.cane_mossling
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.cane_mossling"
msgid "Mosling Cane"
msgstr "麋鹿鸭手杖"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.civi_none
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.civi_none"
msgid "Civi"
msgstr ""

#. STRINGS.SKIN_NAMES.dragonflychest_gingerbread
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.dragonflychest_gingerbread"
msgid "Gingerbread Chest"
msgstr "姜饼箱妈妈"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.dummy_none
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.dummy_none"
msgid "Dummy"
msgstr "达米"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.eyebrellahat_peggy
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.eyebrellahat_peggy"
msgid "Peggy's Eyebrella"
msgstr "佩奇的伞帽"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.glassiccutter_dream
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.glassiccutter_dream"
msgid "Musou Isshin"
msgstr "梦想一心"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.goldenaxe_victorian
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.goldenaxe_victorian"
msgid "Fanciful Luxury Axe"
msgstr "华丽黄金斧头"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.hivehat_pigcrown
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.hivehat_pigcrown"
msgid "Royal Crown"
msgstr "皇家头冠"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.hivehat_pigcrown_willow
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.hivehat_pigcrown_willow"
msgid "Dark Crown"
msgstr "黑暗皇冠"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.krampus_sack_invisible
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.krampus_sack_invisible"
msgid "Pantomimed Krampus Sack"
msgstr "拟真坎普斯背包"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.lantern_mio
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.lantern_mio"
msgid "Camping Lamp"
msgstr "露营灯"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.lunarplanthat_trans
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.lunarplanthat_trans"
msgid "Phantomshade Helm"
msgstr "幻影亮茄头盔"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.meatrack_hermit_red
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.meatrack_hermit_red"
msgid "Hermit's Meat Rack"
msgstr "隐士肉架（红）"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.meatrack_hermit_white
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.meatrack_hermit_white"
msgid "Hermit's Meat Rack"
msgstr "隐士肉架（白）"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.miotan_classic
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.miotan_classic"
msgid "Classic"
msgstr "经典"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.miotan_none
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.miotan_none"
msgid "Mio"
msgstr "澪"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.moonglassaxe_northern
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.moonglassaxe_northern"
msgid "Moon Nordic Axe"
msgstr "月光北欧斧头"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.moonglassaxe_victorian
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.moonglassaxe_victorian"
msgid "Fanciful Moon Glass Axe"
msgstr "华丽月光玻璃斧"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.moonglasshammer_forge
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.moonglasshammer_forge"
msgid "Moon Forging Hammer"
msgstr "月神锤"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.moonglasspickaxe_northern
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.moonglasspickaxe_northern"
msgid "Moon Nordic Pickaxe"
msgstr "月光北欧鹤嘴锄"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.nightsword_lotus
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.nightsword_lotus"
msgid "Black Lotus"
msgstr "黑莲"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.orangestaff_glass
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.orangestaff_glass"
msgid "Rod Of Glass"
msgstr "玻璃魔杖"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.orangestaff_mossling
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.orangestaff_mossling"
msgid "Mossia Staff"
msgstr "莫西鸭魔杖"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.raincoat_peggy
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.raincoat_peggy"
msgid "Peggy's Raincoat"
msgstr "佩奇的雨衣"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.skeletonhat_glass
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.skeletonhat_glass"
msgid "Crystal Skull"
msgstr "水晶头骨"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.wx78_potato
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.wx78_potato"
msgid "Crop"
msgstr "农作物"

#. STRINGS.SKIN_TAG_CATEGORIES.COLLECTION.PEGGY
msgctxt "STRINGS.SKIN_TAG_CATEGORIES.COLLECTION.PEGGY"
msgid "Peggy Collection"
msgstr "佩奇系列"

#. STRINGS.UI.CRAFTING.RECIPEACTION.SOULSPLIT
msgctxt "STRINGS.UI.CRAFTING.RECIPEACTION.SOULSPLIT"
msgid "Split"
msgstr "剥离"

#~ msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLASSICCUTTER.DREAM"
#~ msgid "Inazuma shines eternal!"
#~ msgstr "稻光，亦是永恒！"

#~ msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLASSICCUTTER.FROST"
#~ msgid "ao?"
#~ msgstr "嗷？"

#~ msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLASSICCUTTER.GENERIC"
#~ msgid "Sharp but probably get broken."
#~ msgstr "如果不碎的话，还是很强的。"

#~ msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLASSICCUTTER.MOONGLASS"
#~ msgid "Sword with gestalt flash."
#~ msgstr "蕴含了月灵之力的刀刃。"

#~ msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GLASSICCUTTER.MOONROCK"
#~ msgid "Sword with frost energy."
#~ msgstr "凝结了冰霜之力的刀刃。"
